{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít, vắt và bảo quản sữa mẹ trong bình ủ nóng", "question": "Xin chào bác sĩ. Bé nhà em lúc mới sinh được 2,9 kg, sau 2 tháng bé được 5,2 kg. Khoảng từ 2 tuần sau khi sinh thì bé rất khó ngủ, từ 9h sáng tới 10h đêm chỉ ngủ khoảng 4 đến 5 tiếng, ban đêm ngủ thì ngon giấc (có thức dậy bú 2 lần rồi ngủ tiếp). Bé ngủ hay uốn éo, lấy tay quẹt lên mặt, phải lấy tã vải quấn rối cột lại để 2 tay bé cố định thì bé mới ngủ thẳng giấc. Cho em hỏi bé ngủ như vậy có ảnh hưởng tới sức khỏe của bé không? Có cách nào không cột tay bé lại mà vẫn ngủ thẳng giấc không? Em có nên vắt sữa mẹ ra bình khi ngực bị chảy sữa lúc bé ngủ rồi cho bé bú khi bé thức không? Nếu vắt ra thì sau này có bị mất sữa hay không? Sữa mẹ vắt ra xong thì có bảo quản nóng được không hay phải bảo quản lạnh? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Vắt sữa ra sẽ kích thích sữa tiết nhiều hơn, không làm mất sữa. Sữa mẹ vắt ra nên bảo quản trong tủ lạnh. Nếu để ở ngăn mát thì dùng trong vòng 3 ngày, nếu để ở ngăn đông thì sử dụng được trong vòng 6 tháng. Để bé ngủ ngon thì phòng ngủ phải mát mẻ, thoáng khí, yên tĩnh. Bé càng lớn thì thời gian ngủ ngày càng giảm, quan trọng là ban đêm bé ngủ ngon giấc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-vat-va-bao-quan-sua-me-trong-binh-u-nong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nôn trớ", "question": "Con tôi được 13 tháng tuổi dạo gần đây cháu hay bị nôn chớ, ăn gì cũng nôn ra. Mấy hôm đầu cháu chỉ bị sốt sau đó hết sốt, vài ngày sau thì bị ho. Tôi đã điều trị ho và sốt nay đã hết nhưng cháu vẫn bị nôn, hiện tượng này diễn ra gần 1 tháng nay rồi, vậy tôi phải làm gì? Cháu chưa mọc răng chưa biết đi ạ, ngủ đêm hay khóc, tỉnh giấc hay tự đập tay vào đầu ạ. Xin  cho tôi xin lời khuyên.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để tìm nguyên nhân nôn kéo dài của bé. Có thể bé bị trào ngược dạ dày thực quản.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/non-tro/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung dha", "question": "Bác sĩ cho hỏi, bà mẹ cho con bú có uống được thuốc bổ sung DHA tổng hợp không bác sĩ? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn xem thông tin kê toa của thuốc có chống chỉ định với bà mẹ cho con bú hay không. Nếu có thì không uống được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-dha/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh có đang phát triển bình thường ?", "question": "Con mình mới sanh được khoảng 10 ngày – bé sanh được 3.6kg – bú mẹ và bú bình từ lúc sanh đến thời điểm hiện tại mỗi lần 30ml đến 40ml – bé ngủ nhiều – rất ít khi quấy khóc đòi bú – mắt hơi có ghèn nên lúc nào cũng phải vệ sinh bằng nước muối sinh lý – ít chịu mở mắt – tiêu phân và tiểu cũng rất thường xuyên sáng có phơi nắng – nhưng sao bé bú ít – vì mình có nghe vài người nói trẻ bú thường phải từ 60ml – bé bú vậy có ít quá không? Mình cũng sợ bé bị vàng da – nhìn khuôn mặt thấy hơi xanh xanh – có tìm hiểu trên mạng thì dấu hiệu nhận biết là nhấn nhẹ ngón tay lên trán và mặt bé khoản 1s đến 2s nếu vùng đó trắng thì không sao còn vàng thì bé bị vàng da – nhưng mình không thể xác định được màu – có cách nào nhận biết khác hoặc trẻ như thế có đang phát triển đúng? ", "answer": "Chào bạn,,Cách tốt nhất để xem bé có bị vàng da hay không là đi khám bệnh. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Lượng sữa bé bú mỗi lần không quan trọng bằng việc tăng cân của bé. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-co-dang-phat-trien-binh-thuong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa ngoài chương trình tiêm chủng mở rộng", "question": "Chào bác sĩ. Bé em sinh ngày 27/07/2015, cân nặng 8.5kg. Em muốn hỏi bác sĩ, ngoài những mũi trong chương trình tiêm chủng mở rộng quốc gia thì bé em cần tiêm thêm những mũi nào nữa? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp. Em xin cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể tìm hiểu lịch chủng ngừa trên trang web của Bệnh viện Từ Dũ (Phần Chăm sóc trẻ sơ sinh), Viện Pasteur TPHCM, bệnh viện Nhi Đồng 2.,tudu.vn/vn/y-hoc-thuong-thuc/suc-khoe-phu-nu/lam-me-an-toan/cham-soc-tre-so-sinh/chuong-trinh-tiem-chung-mo-rong/,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-ngoai-chuong-trinh-tiem-chung-mo-rong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khó ngủ", "question": "Chào bác sĩ! Con trai em nay được 4 tháng 22 ngày, lúc sinh thường được 3kg, 4 tháng bé được 6,7kg, bú sữa công thức hoàn toàn. Hiện nay bé khó vô giấc ngủ, khi ngủ hay trằn trọc, tỉnh dậy và phải ẳm lên ru mới ngủ lại được. Ban ngày lẫn ban đêm, mỗi lần bé dậy thường hay lật úp xuống và trằn trọc khóc, mỗi giấc ngủ bé dậy khoảng 3 lần, vậy có phải con em bị thiếu canxi hay vitamin D không bác sĩ? Bé vẫn thường xuyên bị đổ mồ hôi chân, gáy, và lưng. Bé được phơi nắng hằng ngày. Mong hồi âm của bác sĩ. Em cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ tìm nguyên nhân khó ngủ của bé và kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-kho-ngu-25958/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bị mất sữa sau sinh 2 tháng", "question": "Em sinh ở từ dũ. Nay con em đã được hơn 2 tháng tuổi, bé sinh thì ngày thứ 3 bị vàng da và nhiễm trùng máu nên bé không bú mẹ mà bú sữa ngoài. Em có hút sữa ra mấy ngày đầu 120ml/lần đều đều nhưng gần sau này thì ráng 2 bên cũng 80ml rồi 40ml 30ml và tới bây giờ chỉ còn dính đầu ti. Em đã uống thử mekolactagil nhưng không hiệu quả, cũng ăn uống đầy đủ vậy giờ em phải làm sao để sữa về lại ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên tiếp tục kiên trì vắt sữa. Trước khi vắt sữa phải se đầu vú, khi sữa hết ra thì lại tiếp tục se đầu vú để sữa về.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bi-mat-sua-sau-sinh-2-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con bị tật ở chân", "question": "Em chào bác sĩ! Con em hiện được 9 tháng tuổi. Cháu đang tập đi thì gia đình mới phát hiện được bàn chân trái của cháu khi đứng không thể duỗi thẳng như bàn chân phải mà bị vát ra ngoài. Xin hỏi bác sĩ bàn chân cháu như vậy là bị tật gì, hướng điều trị thế nào và có thể chữa khỏi hoàn toàn cho cháu được không ạ? Gia đình xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp mới biết được. Bạn có thể đến khoa Phục hồi chức năng BV Từ Dũ, lầu 1 Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh Q1 để thăm khám và điều trị.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-bi-tat-o-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi đi tiêu phân xanh", "question": "Em chào các bác sĩ. Bé em nay được 2 tháng tuổi, khi sinh được 2kg8, hiện được 4kg6. Gần tháng nay, bé đi cầu phân xanh, thời gian đầu bé đi tiêu nước nhiều, có hạt phân lợn cợn, mùi thối. Gần tuần nay, bé vẫn đi phân xanh, nhưng dẻo như phân xu, một lần đi nhiều, phân rất thối, ngày đi 5-6 lần. Bé ít ngủ hơn, thường xuyên thức nửa đêm đến 2-3h, chiều hôm sau mới ngủ dù bé vẫn bú thường xuyên, giấc ngủ bé không sâu và rất hay giật mình. Vậy bé em có vấn đề gì không và nếu có thì cách điều trị như thế nào ạ? Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé lên cân rất tốt. Bạn không cho biết bé bú sữa mẹ hay sữa công thức. Nếu bú sữa mẹ hoàn toàn thì đi cầu mỗi ngày 5-6 lần là bình thường. Bé trong độ tuổi này có giấc ngủ ngắn và hay giật mình. Bạn chỉ cần lưu ý nhiệt độ phòng của bé mát mẻ, yên tĩnh. Buổi tối phải tắt hết đèn, không trò chuyện với bé để bé phân biệt được ngày đêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-di-tieu-phan-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Trong giấy ra viện có hẹn tái khám cho bé lúc 1 tháng tuổi nhưng bé nhà tôi chưa tiêm ngừa BCG và VGSVB. Vậy khi tái khám bé có được tiêm ngừa hay không?", "answer": "Chào bạn,,Bé sẽ được tiêm ngừa nếu chưa được tiêm sau sinh. Bạn nhớ đem theo giấy xuất viện của mẹ và của con (nếu có).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-25741/"}
